40萬人響應 黃店四日生意逾億

全文 link

40萬人響應 黃店四日生意逾億

唇茶在五一黃金周生意回升不少。 資料圖片

【本報訊】撐黃店的「黃金周」活動正式完結，主辦單位「香港五一黃金周」昨公佈成效，估計一連四日合共營業額逾一億元，有參與活動的茶飲店指營業額回升至新年前水平，亦有茶餐廳老闆認為比起賺錢，活動能團結同路人更重要。

「黃色經濟圈仲係好團結」

相關新聞：八人一枱益大集團 小店難受惠

香港五一黃金周昨日在社交平台宣佈，活動參與人數超過40萬人，共2,305間黃店參與，估計營業額超過一億元，而活動網頁..............會再推出新活動，希望市民黃金周後繼續撐黃店。

有份參與黃金周的光榮冰室負責人Glory接受本報訪問，指早前受疫情影響，生意額減少三至四成，黃金周期間店外難得地重現人龍，高𥧌期有四、五十人同時排隊，恢復疫.....................已很犀利，加上近日確診數字回落，人們外出信心稍稍恢復。「五一黃金周係咪一件好事？我覺得唔係錢嘅問題，係意識問題，即係香港200萬人出過嚟，大家好似reunion返一次咁……賺到錢係會開心，但係咪最主要？我唔覺得囉」。

另一參與黃金周的茶飲店唇茶負責人Asum則指，五一當日只要客人舉起「五、一」手勢，即可享五一折優惠，但生意額仍比平時多三至四成，「做返新年前生意額，好誇張」，但他最開心是不少客人特意製作標有「五大訴求，缺一不可」的曲奇、蛋糕等小吃送給他們，他認為活動有助提振士氣，..............

■記者陳詠恩